商界︰香港營商要靠邊站 選親共派或自由派令人無所適從

梁兆基︰香港不再是企業眼中營商樂土

總商會總裁梁兆基在一個電台節目表示，限聚令冰封了不少微企的生意，對很多長久「被休業」的小商戶來說，政府的財政援助始終是杯水車薪，總商會最近對政府施政的問卷調查反映，不少企業最看重的是有效控制疫情，令業務重開，補助支援等都只屬次要。

梁兆基又指，目前大小企業身處內外不斷的政治爭拗中，有些無所適從，而且動輒得咎，香港似乎已不再是企業眼中營商的樂土，不少企業最大的期盼是安穩的營商環境。

原文網址：

攬炒成功

同中共一樣 ，順者昌 逆者亡

準備好公司合營未
快d做明白人

公私

快d抄晒佢地家就好

證明大部份商人都只係顧住賺錢都唔撐自由、民主

依家仲想食兩家茶禮，真係抵佢哋有今日

跟党走呀

又話有國安法好和平穩定

又話有國安法，營商環境更加理想

國安法

之後抄晒佢地家

有名叫共產黨，仲博命奶

又我討厭政治？

當年有幾多商界選委投左票比奠月蛾

信國家！唔驚

係政府搞成咁搬嚟可以好簡單解決嘅問題係要複雜化搞到而家人民完全對政府不信任 仲諗住對人民追殺 張家仲要幫政府去追殺人問你話啦 呢壇嘢根本冇可能解決

就算之後再選都唔會有分別

大公報A1：
港總商會應有黨性，公私合營十四億人民共同願望

鬥紅啦垃圾

香港商界對林鄭當選紛表祝賀，寄語甚殷。香港中華總商會衷心祝賀林鄭月娥正式當選成為香港特別行政區第五屆行政長官，相信在她的領導下，香港未來發展將邁向新的高峰。

咁香港真係邁向新的高峰嘛 制裁高峰

今時今日，就算親共你覺得重可以好似以前咁搵錢咩
你親共最後下場都係等比人割

我地啲同胞已經準備食樹皮
呢D商人仲諗住點搵多D錢都唔捐錢比同胞
仲叫自己做愛國商人

梁兆基又指，目前大小企業身處內外不斷的政治爭拗中，有些無所適從，而且動輒得咎，香港似乎已不再是企業眼中營商的樂土，不少企業最大的期盼是安穩的營商環境。

政府話立完國安法即刻好安全喎

奶共商家要開始發展農業

成班分裂份子，國安法時你班賤種唔係出聲話終於安心
今時今日仲想食2家茶禮 一早只幫襯黃圈好耐，以後都會keep住做

就快所有大公司國有化，走得慢莫須有告你，再充公財產

其實我都識啲老細黃員工黃但係唔會以公司立場表態既專賺藍屍錢

順我者昌 逆我者娼

商界唔係一直都親共架咩 ..扮咩野 .
以前無人大力屌柒支共就奶著數, 而家支共自己加速攬炒就話扮中立, 我討厭政治 ?!

懲治極少數既人

有党安法，你地啲有錢佬驚閪

乜唔係無國家同中國親愛嘅同胞照顧
香港什麽都不是咩？

商家佬有咁難揀咩？

騎牆 從來都冇正面意思架喎

而家先識醒

我就係要呢啲

親共喇，
祖国必勝

我就係要呢D

同你覆咗一樣

中共有咩唔好

親共 同 自由
我鐘意佢咁分

班廢老終於都知道想攬炒既係政府

回血劍

與虎謀皮

仲諗住一國兩制 我就中立既
奶啦

班仆街收成期奶兩邊賣港咁多年
係時候要找數

又話有国安法會健康發展嘅？

仲想兩邊奶?

一毫子都唔會益奶共商人

小朋友先要選邊站
唔係豪不猶豫揀愛國勢力都無資格賺人民幣

等睇香港營商同經濟自由排名直線向下插

奶共支持黑警就要付出代價

訓醒了？
6年前已經係啦

上面既人唔用腦都無辦法
人地台灣連演唱會都開放返...

關咩事, 班商界邊度有著數就去奶..

商人自古以來，只有金錢
對於金錢以外嘅嘢，全部莫不關心

所以，以前商人被限制多多和沒有地位，係有原因的

都痴撚線，做人不嬲要企係良知個邊架啦

有左國安法香港好安全wor, 咪亂講，拉埋你

大企就大企，小企就小企
乜撚野叫微企

以前仲可以用「愛國愛港」
黎對沖返你係美國既生意同大陸既廠房
依家美國佬要認認真真咁KO你
你仲有得走？

舔共舔到made in HK 都無埋，你班商家佬自食惡果咋

又抹黑政府引起仇恨
拉得

同4幾年既上海生意佬一樣，
以為「愛國愛港」就乜事都冇。
最後就會被共產，緊住就跳樓死
（自己睇歷史）

依半年內就會被抄家
錢要留低、資產要留低、人亦都要留低

企業既意思就係有棟建築企係到

佢老味三個人租個office仔算咩企業

繼續就啱
成績表 最想睇到港豬傷心

過咗70年之後
只有李嘉誠係2012年開始撤資

奶啦屌

唔係話國安法有利營商環境架咩

唔係有14億市場咩？

五毛PR:
我們輸了

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

d賺盡香港人錢既仆街商家請繼續支持黨

民主自由唔可以當飯食, 但係無民主自由屎都無得你食, 睇得太簡單太短視

咁米唔好撚做生意，而家有人迫你做咩，賺錢嗰陣又唔見你話無所適從？

邊有人迫佢選邊企，不嬲比人抵制既，都係佢地自己主動表明立場。

大把公司冇表明過立場既，都仲好好地做緊生意。

好多生意唔好既唔係因為抵制，而係因為佢個限聚令咋。

今時今日仲有冇可能食到兩家茶禮？
例如百佳同yuu搞合作但賣黃店產品

騎牆都要騎得有技巧, 否則兩面不是人, 跳出嚟嗌慘嘅好多都係站錯邊落錯注輸打贏要嘅勝利球迷

真騎牆一定係靜靜地贏, 衝出嚟喊苦喊忽嘅九成係奶共奶到損手爛腳嘅共奴

商人搵錢唔理民主自由 你搵唔到食開我撚事咩

客套說話個個都識講

抵死啦 如果一早出聲比d壓力就唔駛搞到咁
唔抵可鄰

一針見血
你想同美國定中國做生意

要有黨委

成班人，只有李嘉誠最醒目
係2012年開始走路

屌啦 港共政府搞出黎冇咩辦法
宜家港共同黑警代表絕對邪惡 好難有灰色地帶wor

一定要支持政府